涉跳閘掌摑港鐵職員 8 巴 香淑嫻裁定38 歲男罪成判囚兩周

38 歲無業男於去年 10 月 14 日乘港鐵到中環欲參與集會，在中環港鐵站跳閘時遭港鐵職員阻止，其間被指連續掌摑職員 8 巴。他早前經審訊後遭裁定一項普通襲擊罪罪成，還押至今日（22 日）判刑。裁判官香淑嫻引述案例指，公職人員正當執行職務時應受到保障，故須判阻嚇性刑罰，考慮被告無案底、事主沒有受傷等因素後，最終判囚兩周。由於被告已遭還押兩周，預計最快可於今日獲釋。

永不忘記手足苦難

8巴吹咁大?

吓 minion 都算公職人員？

公職人員？？

私人企業 都公職？

普通襲擊罪坐監

手足:
11.14灣仔站 27歲女文員認跳閘咬傷警 還柙至下月判刑

報導：

去年11.14除時值中大及理大衝突外，亦有人發起港鐵不合作運動，其中一名27歲女文員涉在灣仔地鐵站跳閘時，咬傷一名試圖拘捕她的休班警，被控襲警。案件今日提堂，被告認罪，案件押後至5月5日判刑。

裁判官香淑嫻指，案件性質嚴重，被告為逃避拘捕而咬傷警員，如容許事件發生會助長襲警風氣，因此認為判監恰當。

死藍絲:
裁判官香淑嫻判刑時指，被告郭毅（31歲）承認的兩項控罪均屬嚴重，尤其管有攻擊性武器一罪，一般會判處監禁式刑罰；但念及「被告並非有意圖，因為受到滋擾而犯案」，而且已感到後悔，重犯機會低，遂判被告緩刑及罰款。

香淑嫻

香港監獄 懲教署

公營機構

公營機構都可以做地產同埋做上市公司, 典型官商勾結

咁老實講地鐵職員都係打份工
你打鳩人真係講唔過去喎
人哋地鐵職員又冇好似黑警咁見人就打

因為已經坐撚左兩個星期

On9
做得黨鐵 查飛狗預左比人打

還柙左兩個禮拜

積犯包致金侄女掌摑警甴就判感化？
香港果然有法治

你都識講包致金侄女啦
你同邊個高官/大法官有親先？
有都可以減你刑

港鐵職員係公職人員